Q: What is the capital of France?  
A: Paris  
---
Q: Who wrote "Romeo and Juliet"?  
A: William Shakespeare  
---
Q: What is the boiling point of water at sea level?  
A: 100C  
---
Q: Which element has the atomic number 1?  
A: Hydrogen  
---
Q: Who painted the Mona Lisa?  
A: Leonardo da Vinci  
---
Q: What is the currency used in Japan?  
A: Japanese Yen  
---
Q: What is the largest mammal on Earth?  
A: The blue whale  
---
Q: How many continents are there in the world?  
A: Seven  
---
Q: Who discovered penicillin?  
A: Alexander Fleming  
---
Q: What is the square root of 64?  
A: 8  
---
Q: What gas do plants absorb from the atmosphere?  
A: Carbon dioxide  
---
Q: In which year did the first man land on the moon?  
A: 1969  
---
Q: What is the smallest prime number?  
A: 2  
---
Q: Who is known as the father of computers?  
A: Charles Babbage  
---
Q: What is the largest ocean on Earth?  
A: The Pacific Ocean  
---
Q: How many planets are in our solar system?  
A: Eight  
---
Q: What is the chemical symbol for gold?  
A: Au  
---
Q: What is the longest river in the world?  
A: The Nile River  
---
Q: Who invented the telephone?  
A: Alexander Graham Bell  
---
Q: What is the fastest land animal?  
A: The cheetah  
---
Q: What is the primary ingredient in guacamole?  
A: Avocado  
---
Q: How many bones are in the human adult body?  
A: 206  
---
Q: Who is the author of "1984"?  
A: George Orwell  
---
Q: What is the smallest country in the world?  
A: Vatican City  
---
Q: What is the largest desert on Earth?  
A: The Sahara Desert  
---
Q: What is the currency used in the United Kingdom?  
A: British Pound  
---
Q: What is the speed of light in a vacuum?  
A: 299792 kilometers per second  
---
Q: What is the tallest mountain in the world?  
A: Mount Everest  
---
Q: Who developed the theory of relativity?  
A: Albert Einstein  
---
Q: What is the hardest natural substance on Earth?  
A: Diamond  
---
Q: What is the symbol for potassium on the periodic table?  
A: K  
---
Q: What type of animal is the largest species of shark?  
A: The whale shark  
---
Q: What is the most common blood type in humans?  
A: O positive  
---
Q: Who was the first president of the United States?  
A: George Washington  
---
Q: What is the boiling point of water in Fahrenheit?  
A: 212F  
---
Q: What is the process by which plants make their food?  
A: Photosynthesis  
---
Q: What is the longest-running Broadway show?  
A: The Phantom of the Opera  
---
Q: What is the largest island in the world?  
A: Greenland  
---
Q: What is the smallest planet in our solar system?  
A: Mercury  
---
Q: Who painted "Starry Night"?  
A: Vincent van Gogh  
---
Q: What is the main ingredient in traditional Japanese sushi?  
A: Rice  
---
Q: What is the national flower of Japan?  
A: Cherry Blossom  
---
Q: Who wrote "Pride and Prejudice"?  
A: Jane Austen  
---
Q: What is the primary gas in the Earth's atmosphere?  
A: Nitrogen  
---
Q: What animal is known for its black and white stripes?  
A: Zebra  
---
Q: What is the chemical symbol for water?  
A: H2O  
---
Q: What is the most spoken language in the world?  
A: English  
---
Q: How many states are there in the United States?  
A: 50  
---
Q: What is the longest bone in the human body?  
A: The femur  
---
Q: Which planet is known as the "Red Planet"?  
A: Mars  
---
Q: What is the currency used in the United States?  
A: US Dollar  
---
Q: What is the largest country by land area?  
A: Russia  
---
Q: What is the name of the first artificial Earth satellite?  
A: Sputnik 1  
---
Q: What is the only continent without a desert?  
A: Europe  
---
Q: What is the main ingredient in hummus?  
A: Chickpeas  
---
Q: What year did World War II end?  
A: 1945  
---
Q: What is the name of the first manned spacecraft to land on the moon?  
A: Apollo 11  
---
Q: How many rings are there on the Olympic flag?  
A: Five  
---
Q: What is the largest species of bear?  
A: The polar bear  
---
Q: What is the symbol for silver on the periodic table?  
A: Ag  
---
Q: What country is the Great Barrier Reef located in?  
A: Australia  
---
Q: What is the fastest marine animal?  
A: The black marlin  
---
Q: Who invented the light bulb?  
A: Thomas Edison  
---
Q: What is the main ingredient in a traditional Greek moussaka?  
A: Eggplant  
---
Q: What is the highest waterfall in the world?  
A: Angel Falls  
---
Q: What is the capital of Canada?  
A: Ottawa  
---
Q: What is the smallest ocean on Earth?  
A: The Arctic Ocean  
---
Q: What is the chemical symbol for oxygen?  
A: O  
---
Q: What is the longest reigning monarch in British history?  
A: Queen Elizabeth II  
---
Q: What is the name of the first human in space?  
A: Yuri Gagarin  
---
Q: What is the largest city in the world by population?  
A: Tokyo  
---
Q: What is the primary source of energy for the Earth?  
A: The Sun  
---
Q: What is the most famous ancient Egyptian pyramid?  
A: The Great Pyramid of Giza  
---
Q: What is the chemical symbol for iron?  
A: Fe  
---
Q: What is the capital city of Australia?  
A: Canberra  
---
Q: Who was the first woman to fly solo across the Atlantic Ocean?  
A: Amelia Earhart  
---
Q: What is the only continent that is also a country?  
A: Australia  
---
Q: What is the fastest animal on land?  
A: The cheetah  
---
Q: What is the largest bird in the world?  
A: The ostrich  
---

Q: What is the capital of France?
A: Paris
---
Q: Who wrote "To Kill a Mockingbird"?
A: Harper Lee
---
Q: What is the chemical symbol for water?
A: H2O
---
Q: What year did the Berlin Wall fall?
A: 1989
---
Q: What is the largest planet in our solar system?
A: Jupiter
---
Q: What is the square root of 64?
A: 8
---
Q: How many continents are there?
A: 7
---
Q: What is the boiling point of water in Celsius?
A: 100
---
Q: Who painted the Mona Lisa?
A: Leonardo da Vinci
---
Q: What is the powerhouse of the cell?
A: Mitochondria
---
Q: What is the main ingredient in guacamole?
A: Avocado
---
Q: Who is the author of the Harry Potter series?
A: JK Rowling
---
Q: What language is primarily spoken in Brazil?
A: Portuguese
---
Q: What is the longest river in the world?
A: Nile
---
Q: What gas do plants use during photosynthesis?
A: Carbon dioxide
---
Q: What is the value of Pi up to two decimal places?
A: 314
---
Q: How many degrees are in a right angle?
A: 90
---
Q: What is the largest mammal?
A: Blue whale
---
Q: Who developed the theory of relativity?
A: Albert Einstein
---
Q: What is the freezing point of water in Fahrenheit?
A: 32
---
Q: What color is chlorophyll?
A: Green
---
Q: What is the smallest prime number?
A: 2
---
Q: What do bees collect and use to make honey?
A: Nectar
---
Q: What is the main function of the heart?
A: To pump blood throughout the body
---
Q: What is the distance light travels in one year called?
A: A light year
---
Q: What element does "O" represent on the periodic table?
A: Oxygen
---
Q: How many legs does a spider have?
A: 8
---
Q: What is the process by which plants make food?
A: Photosynthesis
---
Q: What shape has four equal sides and angles?
A: Square
---
Q: Who invented the telephone?
A: Alexander Graham Bell
---
Q: What is the currency of Japan?
A: Yen
---
Q: What organ is responsible for filtering blood?
A: Kidneys
---
Q: What is the name of the galaxy we live in?
A: The Milky Way
---
Q: Which month has 28 days in a non-leap year?
A: February
---
Q: What planet is known as the Red Planet?
A: Mars
---
Q: What do you call an animal that eats only plants?
A: Herbivore
---
Q: How many colors are there in a rainbow?
A: 7
---
Q: What is the tallest mountain on Earth?
A: Mount Everest
---
Q: What part of the body helps you hear?
A: Ears
---
Q: Who was the first man on the moon?
A: Neil Armstrong
---
Q: What do we call a scientist who studies rocks?
A: Geologist
---
Q: What gas do humans need to breathe?
A: Oxygen
---
Q: What is the largest ocean on Earth?
A: Pacific Ocean
---
Q: What is the main source of energy for Earth?
A: The Sun
---
Q: What instrument measures temperature?
A: Thermometer
---
Q: What number comes after 99?
A: 100
---
Q: How many minutes are there in an hour?
A: 60
---
Q: What is the name of a baby cat?
A: Kitten
---
Q: What does a thermometer measure?
A: Temperature
---
Q: What is the first element in the periodic table?
A: Hydrogen
---
Q: What is the capital of Japan?
A: Tokyo
---
Q: What is the result of 5 multiplied by 6?
A: 30
---
Q: What is the meaning of the word 'photosynthesis'?
A: It is the process by which green plants use sunlight to make food from carbon dioxide and water
---
Q: Why do we wear sunscreen?
A: We wear sunscreen to protect our skin from harmful ultraviolet rays from the sun
---
Q: What happens when water freezes?
A: It turns into ice and its volume increases slightly due to expansion
---
Q: Why is the sky blue?
A: The sky appears blue because blue light is scattered more than other colors by the gases in the atmosphere
---
Q: What causes rain?
A: Rain is caused by the condensation of water vapor in the clouds which eventually falls to the Earth as droplets
---
Q: What does gravity do?
A: Gravity pulls objects toward each other keeping planets in orbit and making things fall to the ground
---
Q: What does a plant need to grow?
A: A plant needs sunlight water carbon dioxide and nutrients from soil to grow
---
Q: Why do leaves change color in the fall?
A: Leaves change color because chlorophyll breaks down and other pigments become visible
---
Q: What is an ecosystem?
A: An ecosystem is a community of living organisms and their environment interacting together
---
Q: How does the digestive system work?
A: The digestive system breaks down food into nutrients that the body can absorb and use for energy

